# HTML5 Анимации с редактором

## Описание

Это SPA веб приложение, которое позволяет отправить другу уникальное поздравление!

В проекте главную роль играет главная страница (src/index.html), на которой и размещается приложение.

На главной странице пользователю открывается каталог открыток, которые можно просмотреть, отредактировать и получить уникальную открытку, чтобы отправить другу.

У каждой открытки есть своя папка, в которой хранятся все изображения, скрипты и стили.

К карточке можно перейти по прямой ссылке вида

```uri
    https://host/index.html?card=1&t=Text&c=white
```

или сокращенный вид

Card - ID открытки, которую загружаем. t=Text - уникальный параметр, которому присваивается значение Text.
Весь список формальных параметров описывается в корне открытки.
(dist/anim/имя_открытки/index.html)

Пример описания переменных:

```javascript
var properties = {
  h: {
    name: "Заголовок",
    type: "text",
    selector: "#text > h1", // css селектор
    default: "С новым годом"
  },
  d: {
    name: "Подпись",
    type: "text",
    selector: "#text > p", // css селектор
    default: "Значение по умолчанию"
  }
};
```
Свойства открыток


Проект создан с помощью следующих технологий: HTML, CSS, JavaScript и его серверной реализации NodeJS.

## Сборка проекта.

Зачем собирать проект?
Вот несколько причин:

1.  Все так делают!
2.  Улучшенная организация кода
3.  Лучшая поддержка браузеров
4.  Меньше кода;
5.  Меньше библиотек;
6.  Объединение файлов и их сокращение для ускорения загрузки страницы.

В сборке используются следующие пакеты: gulp, babel, uglify, cleanCSS, autoprefixer, sass.
Обо всех поподробнее.

**Gulp** - это потоковый сборщик проектов на JS. Он использует Stream и является очень быстрым. Используется для организации сборки проекта.

**Sass** - это метаязык на основе CSS, предназначенный для увеличения уровня абстракции CSS кода и упрощения файлов каскадных таблиц стилей.

Одна из ключевых особенностей Sass — вложенные правила, которые облегчают процесс создания и редактирования вложенных селекторов.

Также в SASS есть переменные, импорт других файлов, функции итд.

**Babel** - это транспайлер, переписывающий код на ES6 (ES-2015) в код на предыдущем стандарте ES5.
Он позволяет использовать возможности последнего JavaScript не заботясь о совестимости со старыми браузерами.

**Uglify** - делает обфускацию кода, защищающую от его копирования и уменьшает размер получаемого файла.

**Autoprefixer** - Библиотека, дописывающая все префиксы, уникальные для браузеров, такие как -webkit -opera, что уменьшает количество одинакового кода и улучшает совместимость.

```css
a {
  border-radius: 5px;
}
```

компилируется в

```css
a {
  -webkit-border-radius: 5px;
  border-radius: 5px;
}
```

2 части структура сайта, блоки, функции, блоки.
Реализация
База данных нере

Сколько страниц 25. 22 листа/2
О вк кнопке



## Структура сайта
Сайт представляет собой одну страницу, отображением информации на которой управляет JavaScript.
Всего есть 3 состояния страницы:
 - Анимация на весь экран
 - Редактор анимаций
 - Библиотека анимаций

Из


1.  Приложение загружает preloader.js, который проверяет парметры в URL, если их нет, то открывается приветствие и каталог открыток, если в запросе был передан ID открытки, он загружает выбранную анимацию на весь экран.
2.  preloader.js загружает все необходимое посредством AJAX, с того же сервера на котором находится.
3.  Все открытки будут храниться в директории anim. Список открыток будет в файле index.json.